git config --global 设置全局变量 user.name user.email

git status	查看状态

git log	显示提交记录

git reflog	显示所有记录

HEAD^ HEAD~100	指向版本库的指针

git reset --hard	回到某个版本

git commit -m ""	提交记录

git add	添加到暂缓区

git diff a -- b	比对

git checkout -- file	工作区/暂存区 状态复原

git reset HEAD file		暂存区ADD撤销

git rm	删除文件   也是修改也需要commit

ssh-keygen -t rsa -C <邮箱字符串>	创建SHH Key 后在github上添加ssh key

git remote add <远程库名> <ssh地址> 关联远程仓库

git push -u <远程库名> <分支名>	将本地仓库推送到远程
由于远程库是空的，第一次推送分支时，加上了-u参数，Git不但会把本地的分支内容推送的远程新的分支，
还会把本地的分支和远程的分支关联起来，在以后的推送或者拉取时就可以简化命令为git push <远程库名> <分支名>

git clone (ssh地址)	克隆远程库

git branch	查看分支

git branch <分支名>	创建分支

git checkout <分支名>	切换分支

git checkout -b <分支名> 创建并切换分支

git merge	合并分支到当前分支

git branch -d/-D <分支名>	删除/强行删除 分支

git merge --no-ff -m "" <分支名> 取消fast-forward 以免丢失分支信息

git stash	储存工作现场

git stash list 查看工作现场

git stash apply	stash@{<序号>}	恢复现场但不删除

git stash drop	删除现场

git stash pop	恢复并删除现场

git pull	拉取远程仓库

git branch --set-upstream <分支名> <远程库名>/<分支名>